13歲科學家 在家打造核融合反應爐

國際中心／綜合報導

美國一名13歲「少年科學家」，日前成功在家中打造出核融合實驗的反應爐，並且成功結合2個氘原子、釋出一顆中子，打破世界紀錄，成為美國最年輕打造出核融合實驗反應爐小小科學家。

▲13歲小科學家傑克森。（圖／翻攝自Foxnews）

綜合外媒報導，住在美國田納西州曼非斯市的傑克森（Jackson Oswalt），12歲時突然不想再像平常一樣，沒事的時候就打遊戲，某日上網時他發現與核融合反應有關的文章，閱讀後產生很大的興趣，並在進一步搜尋時發現，製造出核反應爐的最年輕科學家泰勒（Taylor Wilson），當時年僅14歲，於是決定要打破他的紀錄。

事後傑克森開始在透過網路上自學，主要在物理論壇「」與其他人進行討論，並在父母的支持下，直接在網路上購買零件，或是透過自己改裝，將他的遊戲室改建成實驗室，在一年的努力鑽研後，於2018年1月成功打造出反應爐，並成功結合2個氘原子、釋出一顆中子。

消息傳出後震驚各界，甚至有退休電子工程師到場檢驗，確認真的是完整的核融合反應，傑克森也成為最年輕的核融合反應爐建造者。傑克森父母接受採訪時表示，雖然他們不清楚兒子到底在幹嘛，但為了安全起見他們還是有諮詢專家，結果得到了兒子的實驗可能會導致爆炸、觸電等對生命有為害的結果，讓他們相當擔心，不過看著兒子勤奮的學習新知識，他們也相當欣慰。

遊戲室？？？？？

香港人間房煮食爐都擺唔落

係美國依d環境先可以出到咁既人
如果喺香港，應該喺想問屋企人拎錢買零件𠴱下就比老豆老母阻止咗

ironman

有咩用？

13歲大家做緊d咩？

我好似寫緊網頁，整動畫已經以為自己好叻叻。

整核反應爐 係要幾變態先做到

Ture

認真答你，大部份人都做緊書奴，唔係比老竇老母屌就係俾學校無限功課屈死

對於香港家長黎講，應該唔及考全級第一名叻同重要

香港:你整呢啲嘢做乜? 搵唔到食㗎

聽日默書呀衰仔 溫咗書未呀
哦 溫咗啦 咁溫埋右未呀
未呀 咁返入房繼續溫啦

唔再係玩水火箭

不過老實說

整咗個化核反應堆有啲咩用

你話好似mark zuckerberg,bill gate

寫咗個程式出黎賺幾千億就話姐

如果可以供應到屋企電就勁

有冇物理學家解釋下

有冇個爐睇下？

係屋企整成家唔驚幅射咩

Sheldon

咁都要有人幫佢turn to runnable business 先得

可能之後啟發到佢，揾到新能源
人類嘅未來就靠哂佢

佢屋企核洩漏成條村唔要得

穩定既核融合爐個個爭住要啦
同埋你價值觀淨係得錢

13歲個陣做緊乜？

13歲那日不要面 參加了挑戰

gn 粒子

當你出黎做野之後

又要養家

你都會向錢看

一聽就知你讀緊書

父母支持真係好重要

不過唔驚安全問題咩？

呢d 天才靠自己同forum 搞到呢d 野出黎, 轉頭 mit 可能收左佢, 16 歲畢業

之後1係做教授, 1係比1流企業請左

得喇叻啦收皮啦 你肯撚定叻過個細路啦

fusion 好似安全
fission先出事

個個好似你咁諗咪培養唔到一個傑出既科學家
同埋一定要追求大富大貴？
夠錢養家同時追求夢想唔得？
每個人既人生目標都可以唔得
同埋讀到書大把scholarship你玩

人地做野養家架
唔好阻住人

google下核融合同核分裂既分別先啦大佬

至撚威係佢

佢都係想人地讚佢13歲識整網頁姐
你班友又衰 當正佢傻仔

興趣, JUST FOR FUN.

不過個細路有呢D興趣仲買到設備去玩, 老豆都唔方無錢, 起碼都幾十億家庭

13歲我都好叻 啱啱學識打飛機

整網頁肯定有用過爐啦
沖出黎柒

其實唔難，喺香港你求其搵個中學生俾適當嘅指引/儀器都可以做到，只係無人諗過/無錢/無時間
核融合實際上難嘅係長時間穩定輸出多過輸入，求其兩粒射埋一齊真心唔難
我反而係估唔到2019年香港仲有唔止一個人以為核融合會有幅射，啲基礎知識咁差難怪香港無科研

咩話?! 會爆炸!?!
阿仔唔好再搞喇，理科讀壞腦
第時讀會計啦

你識details野？不如介紹下個技術同equipment

典型功利主義
而且短視
都估到之後既對答會係雞同鴨講

呢啲咁功利主義嘅思想好似上面嗰條友
真係教壞細路

佢生仔不得了 俾佢咁教個仔係天才都冇用

讀小學果陣夢想係做科學家，跟住俾人叫讀書，唔好諗咁多無謂野

有冇讀多啲科學思考多啲

佢可以有一間房用黎做lab 我真係好羨慕

睇圖佢個set野都唔係好佔空間

核武？

真空泵抽走曬啲空氣，放氣源，落高壓電，等counter度到數，完
最大問題係你高壓電用嘅電多過你玩完整出嚟嘅熱，姐係你用咗電但攞唔足出嚟。玩咗咁多年係最近一定兩年先有新聞話首次有實驗係正數，如果真係細路都做到我就唔駛交咁多年咁貴電費啦

其實build嘅都係類似跟說明書去砌
唔明叻喺邊？

btw打佢老母造

你13歲個陣肯定識啦

感謝你嘅解釋

我覺得你都會識
只可以話佢上網搵野叻囉

得閒研究下

咪呀屌你
一命累全村
大陸d野無野叻
爆炸就最叻

無話核融合係安全
核融合的危險
常有人說核融合是安全、乾淨的能源，其實並不儘然。核融合反應爐確實不可能發生像核分裂反應爐那樣的大規模融爐和輻射外洩事件，因為發生核融合的條件實在太苛刻了。以磁場限制型核融合反應爐來說，只有磁場稍有不穩定，反應爐內的燃料就會立即喪失反應能力，反應爐也會立即熄火。可以說目前開發核融合發電的所有困難點，正是未來核融合爐使用時的保障。
但另一方面，使用的原料是不是安全，又是另一個問題了。氚之前說過了，是一種放射性物質，如果外洩到了大氣中，一樣會有幅射汙染的危險。但還好的是，氚的半衰期只有 12 年，和核分裂原料動軋數百萬年的半衰期相比，對環境來說是安全很多。

文中都話會有輻射，只要佢係放射性物質
核融合的危險
常有人說核融合是安全、乾淨的能源，其實並不儘然。核融合反應爐確實不可能發生像核分裂反應爐那樣的大規模融爐和輻射外洩事件，因為發生核融合的條件實在太苛刻了。以磁場限制型核融合反應爐來說，只有磁場稍有不穩定，反應爐內的燃料就會立即喪失反應能力，反應爐也會立即熄火。可以說目前開發核融合發電的所有困難點，正是未來核融合爐使用時的保障。
但另一方面，使用的原料是不是安全，又是另一個問題了。氚之前說過了，是一種放射性物質，如果外洩到了大氣中，一樣會有幅射汙染的危險。但還好的是，氚的半衰期只有 12 年，和核分裂原料動軋數百萬年的半衰期相比，對環境來說是安全很多。

渣ga
金仔3歲用雙手就bi到粒中子喇

中子産生器

上面有啲人淨係識潑冷水同睇錢 好可悲

冇你嘅事

核反應堆只係結果/目標

係砌爐過程期間搵資料吸收到嘅知識比個反應堆更有用

係我睇漏內文定咩
啲能量去左邊
E=mc^2
照計應該半個城市俾佢炸埋

content farm都好信

聽落好似可以以workshop形式比小朋友落手玩下

雖然我都唔鍾意大陸用語，但今次「打造」又未必錯喎。
打造金器、打造武器、打造鑄具都係正常用法。打造一個核融合反應爐唔見得有咩問題，咪又係用各式零件、工具咁揼同砌。

咁呢？

之前好似已經有幾個
耐唔耐就有1x歲𡃁仔喺屋企玩核反應爐

From wiki
由於氚的β衰變只會放出高速移動的電子，不會穿透人體，因此只有大量吸入氚才會對人體有害。
Should be a lot better than fission?

笑左，其實唔難？
連登仔新技能？

痴線登陸太陽

咁你話我聽你係咪讀緊書先

發嬲做咩姐

我以前都好似你咁諗

你係咪都係讀緊書？

單相電唔夠推....

理解能力有問題

明顯地講緊我13歲只識整垃圾網頁

對比個細佬識整反應堆， 簡直蚊比同牛比

明明讚緊個細佬 又比你當話要認威

但只係最後帶出，整個反應堆之後呢？ 佢只係重新發明同一個輪，之前已經有人整咗，雖然都好叻仔，但有冇改變到世界呢，反而做個facebook或者寫個OS出黎好似bill gate咁

你地今日先有電腦用，冇電腦同internet既發明，個口靚仔又可唔可以上到forum搵資料，做到佢個反應爐？ 我問題一直都問緊佢整完個反應爐係好叻，但究竟有咩意義、當然欣賞佢既聰明才智，如果可以加以應用，一定可以改變世界。

明既

追求科學精神

唔一定乜都同錢掛勾 係咪？

對大自然界有追根究底嘅精神 ，保持好奇心

係每個科學家必有

我意思係香港社會風氣係咁

所以哩d例子只能係美國哩d國家出現

香港迫到家長同學生都變得功利

就係咁

正常
係香港地：
整反應堆搵到飯食咩？
炒倫敦金好過啦

睇黎你真係好唔知社會係點運作

大把人做唔到又要養家又要追夢

魚與熊掌難以兼得

你知唔知香港做research嘅位係幾咁少？

大部份PHD學位 同post grad既位都由內地生拎走哂

而家連香港既大學嘅教授大多數都係內地人

究竟你哋讀過大學未？

咁不如由你講解下

核反應爐，個原理係點樣，點樣整出嚟？

小弟洗耳恭聽

教你 是糟蹋祖宗的東西

Link?

其實十歲開始就睇緊樓，13-14歲就楝定嚟跳

一夠歲數就比人請去做核子技術顧問...年薪過百萬
以前文革果陣
個個有識之士都被批鬥宰殺
係得班核能學家唔洗死
因為有人話寧要核子不要褲子

幾十粒atom可以有幾多幅射，觸電同爆炸先係真正風險
不過肯落手就應該鼓勵

究竟係咩原因令你估唔到2019嘅香港人會唔止一個聽到核就覺得有幅射

勁過吾城核工

夠啦 人家又唔係窮撚 唔洗諗你講既現實問題
又唔係活係香港呢個地獄
呢d後生出到位之後大把人爭
係窮撚先要成日諗錢

你只會講砌一部電腦，唔係直接金屬加工講乜打造

你有錢咪得

唔多識 融合係唔係話個能量輸入大過輸出 又唔穩定果種

唔好理佢啦 詞彙貧乏就話正常用法
鑄造聽過未？ 鑄鐵 鑄金
製作 製造一個反應爐又得

唔係核聚變唔穩定
係而家做唔到低成本穩定輸出高溫高壓引發個聚變反應 核聚變反應用既電仲高過發電輸出既電
簡單講下要高溫高壓原因要因為要將兩粒質子撞埋一齊 質子都係正電荷 之間會有排斥力(coulumb's law) 高溫會增加質子動能 壓力可以將兩粒野逼埋一齊
所以而家核聚變唯一應用到都係軍事方面用核彈爆果一秒內既極高溫黎引爆另一粒氫彈

美國呢度養家無香港咁辛苦

要養家，要日做夜做先應付到生活
證明呢個地方好貧窮

美國最強盛

就算美帝做嘢勁chur，都大把人大條道理準時收工湊仔，大家都understand，係港奴俾人奴役慣先覺得養家=賣命

美帝加班有薪水的

如果你講錢嘅話,你知唔知能源可以賺到幾多錢 成個世界嘅基本運作都關乎能源,你睇吓班中東佬幾撚有錢先講

其實咪姐係高級版砌高達姐嘛

除咗打鐵，我已經諗唔到「打造」既第二個用法

留左個名一晚
得負皮
但冇人答到我
連登仔
核融合之後啲能量唔知去左邊
仲有佢連點樣觀察粒neutron都做唔到啦垃圾儀器
垃圾content farm都好信

有教學，又唔似唔似好貴，不過超高壓電同要幾多位

做科學家唔做讀書？

因為成班都係child

相信你都唔會識

有料就一早講咗

係咪堅㗎，咁容易買到核燃料整爐

夠薑貼你銀行戶口個balance出黎

講到自己好冇錢咁

有

我無錢都唔話人知啦

唔識唱歌去做裁判評人地唱歌水準係點

唔識踢波話人踢波唔掂

自己係寧撚仲好意思話人係窮撚

Haha

係窮撚